\begin{appendices}

\addcontentsline{toc}{section}{Abbildungsverzeichnis}
%\addcontentsline{toc}{section}{List of Figures}

\listoffigures

\addcontentsline{toc}{section}{Algorithmenliste}
%\addcontentsline{toc}{section}{List of Algorithms}

\listofalgorithms

TODO

\chapter*{Definitionen, Sätze, \& Beweise}
% \chapter*{Definitions, Theorems, \& Proofs}
\addcontentsline{toc}{section}{Definitionen, Sätze, \& Beweise}
%\addcontentsline{toc}{section}{Definitions, Theorems, \& Proofs}

% do not inculde spaces after the comma, because reason.
\listtheorems{definition,corollary,korollar,lemma,satz,beweis,proof}

\addcontentsline{toc}{section}{\bibname}

\printbibliography

\markboth{}{ERKLÄRUNG}
% \markboth{}{DECLARATION}
\chapter*{Erklärung}
% \chapter*{Declaration}
\addcontentsline{toc}{section}{Erklärung}
% \addcontentsline{toc}{section}{Declaration}
\normalsize
Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig verfasst habe und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet sowie Zitate kenntlich gemacht habe.
\bigbreak
Dortmund, den \today
\bigbreak
\bigbreak
\bigbreak
Muster Mustermann

\end{appendices}
